居屋 2020 (7)

上個post

『居屋2020』

『白居二2020』

自己睇申請須知啦屌你老尾
有正體/殘體/英文，都睇唔掂嘅可以驗下智商
---------------------------------------------------------------------

上圖係2019年居屋
---------------------------------------------------------------------

今年2020年
假設受歡迎程度係 3房>2房>1房>開放式
2100個核心長者 已經食晒 3房&2房

綠表及白表申請者的配額比率為 40:60
在選樓期間，每五名 出席選樓申請者的選樓次序依次為
(i)一位綠表申請者
(ii)一位白表申請者
(iii) 一位綠表申請者
(iv)一位白表申請者 以及
(v) 一位白表申請者

「家有長者優先選樓計劃」有 2,100 個單位的配額
白表「非核心家庭申請者」將獲安排於所有白表「其他核心家庭申請者」選樓之後才選樓。
一人申請者700 個單位。
一人申請者會在家庭申請者選樓後，選購餘下任何面積的一個單位。

問:
請教下係咪CM12揀完到GE先再到WE 然後GM再落WM
答:
綠白綠白白 > 綠白綠白白 > LOOP
GE1 > WE1 > GE2 > WE2 > WE3

以鑽石山最貴單位488萬計 計出黎印花稅大既要25萬

好似唔係計晒折扣率
大約樓價x 1.2-1.3 左右

問過房署朋友 佢話housing 我搵稅局定唔知邊個部門會重新估價多一次 呢個格價會介乎史家同埋銷售價格中間

448萬單位 63折 市價774萬左右
lets say 650呢個價㗎

對返上面個表
即18萬+50萬x10%
= 23萬左右

想問下
揀樓當日係咪只需比一成首期訂金
咁如果我想再比多啲係咪要等出咗入伙紙去搞按揭個陣先比

想問如果要等放棄先有機揀樓既(姐係wm3000左右)
係等sms,email定一樣有信收?

因為都想準備定文件

好多錯字

488萬先岩

我都有呢個問題

只要報返現時份工就得，份僱員薪金證明書要填入職日期，你老闆填返4月至9月收入，同埋期間有無收過其他收入就得。

如果9月9結餘無變 就係下一次改變結餘/月結先會show出黎
特別係簿仔更加唔會做倒咁岩9月9日有show個結餘出黎

想問下白長有1260個位
咁排WE 21xx係咪無機會揀樓？

都想問 WE 幾多先有機會

例如存摺show
9月7日 結餘係 5000，
到9月11日存入1000而結餘變 6000，
即係9月9日結餘都係 5000。

2100 x 0.6 = 1260
大過1260 就要睇之前有幾多人DQ
或者放棄揀樓。

thanks
另外想問下
如果真係假設1260個白長quota 已經用哂
都仲未排到WE21xx, 咁呢個白長no.仲有冇用？
定係要用白核no.嗰條隊？

WE21XX好炆水喇

你前面仲有幾百個綠表

佢地全部dq, no show

你先有機會

無用

用白核

白長No已無用
因為已經輪到白核揀樓

Exact7ly

想請教下

如果公司無糧單 無薪金證明 但有供mpf

可唔可以唔麻煩公司簽薪金證明 淨係用mpf供款證明

過咗2100配額，之後只睇你個WM次序

印足12個月銀行月結單

最後一段

《僱員薪金證明書》正本及適用的稅務文件副本

· 如未能提供《僱員薪金證明書》，則須提供遞交申請表前 12 個曆月的糧單或入息證明文件副本。

我星期一打上去問下有咩可以代表入息證明文件先

問銀行借錢都係用mpf供款 唔知房署點睇

anyway. thanks

有睇到 唔知有咩文件為之入息證明文件咁解

Mpf都受 不過唔知房署洗唔洗你再補資料 最好問一問

一般都係銀行出糧/收入紀錄
驚既直接問房署

想問一問白居二係咪都要跟政府出個個揀樓次序去買？
定還是其實政府發咗信之後一年內就可以自己去搵經紀/業主買單位？

我想問下個揀樓次序有咩用？
如果係可以係出面地產舖買賣，a同b大家都係第一粒波咁啱又睇中同一個單位，咁其實點知個先後次序？定到頭嚟都係價高者得？

冇糧單係咪要比埋mpf戶口?

謝謝巴打 如無意外係咪都唔會再審 資產個度有D踩Margin

唔記得講 公司出糧出支票

咁你一定有銀行紀錄架啦

供mpf記錄有無列出你人工先?
如果無列明人工，全部或部份月份都係1500，人地點計？
銀行過數就錄有無呀？

其實你點計個人工出嚟？

銀行紀錄唔會寫果單入數係人工

有冇師兄知個資產點計？係計現時淨返嗰d就得，定一或點，假如有case係之前超咗，但d錢用咗去第二度（唔係買物業，冇物業係手），依家變咗唔超，咁得唔得？
唔係交曬定金，最後qd咗連15萬幾都冇埋，真係喊都冇謂，唔清唔楚惡到咁點玩吖

有無人有2018 d數據？
每條隊排到幾多號

23萬咁甘
咁馬2咪隨時都十幾萬

lau ming

其實你自己可以計到個大概
所以奉勸大家能力掹車邊嘅都要預埋呢啲雜費 揀咗樓先發覺唔夠錢就麻撚煩

居屋核心家庭第一粒波可以揀到大屋除左粉嶺？
揀樓次序排40。用左畢生運氣抽第一，點知比班綠白長玩哂。

小機馬2,大機馬1

WS70X仲有冇機鑽1或者鑽開

馬一放題算係咁

wm1090內 馬1有冇份放題

鑽2

1080x0.85x1.67+2100+12= 36xx
兩三房加埋有25xx
一房唔計粉嶺=1977
即係排1977中間
未計人放棄
你話呢

即係有

呢條數未計DQ？

咁請問一下GM20xx 有冇機會揀馬一...thanks

未計 未計埋放棄 不過白表放棄唔高

2000x0.46x2.5+2100+12= 4412
未計綠表兩房後高放棄 應該有尾貨

條數係我扒足7個post學師兄😂

唔該師兄～～希望有得揀

辛苦曬 即係 wm1080內
照咁計 揀馬1既機會 都幾大因為馬1房多

話哂1080都係前呀😂😂😂我GM13xx 同你差唔多range 希望一齊中馬一

冇錯加油加油
但未收信

WS5xx 係咪淨係揀到皇后山

100%

依加好似係長者收多 好似

其實都handle到
再上網搵過下舊年房署最初預係折扣價117%個價去徵稅，有實際既share係108%
未搵到更多資料，晏d再搵下

考唔考慮皇后山兩房

有冇人知其實係咪居屋單位同公屋單位
就算一樣房數，個間隔一樣
居屋單位會大啲？

因為去過朋友屋企，居屋黎，好似真係大過住緊間公屋

睇圖有哂數

點都要睇樓書
始終大家呎數未必一樣
裝修傢俬擺位又影響

想問下之前開過公司，2/1/2020已經執左
但有一個公司銀行户口keep住起到未cut（3個人聯名）
咁我做資產審查要唔要拎埋個公司銀行紀錄？

有冇巴打白居二已經收到信?

由第4個post追到依家
我白長13XX已經收到信要交文件
計埋前面DQ/放棄果啲應該都大機會入到1260個限額?
我預總排名應該2000左右
如果只要2房嘅話馬鞍山/火炭仲有無機執貨尾呢

調轉下嘛？
公屋個d係可用面積
居屋個d係實用面積
同一個尺數黎講係公屋大過居屋
除非本身個居屋個尺數大過間公屋就話姐

恭喜，想問你火1馬1你要唔要
如果粉2火1馬1你點揀
我諗你最大機會要面對咁既情況

睇返數量其實你都好大機會會有火2或者馬2，如果白長條隊你有得揀既話

如果俾我揀一定揀粉二
兩房間三房

居屋計實用面積，公屋計“地氈面積”，
即係 實用面積 － 室內牆身面積。
同一個單位，數字上居屋係大過公屋

所以我話如果同一個"尺數"既話公屋大d

巴打你咩隊咩冧巴

GM8xx 等運到

下，你一定會有粉2喎，前我好多

1房應該唔要啦, 起碼要住3個人
如果真係得粉2火1馬1應該都係粉2掛
要同屋企人討論下先

希望有啦, 只要前面啲人掃晒鑽石山所有類型就應該仲有火2馬2

暫時得長者收到信？

祝你好運
白表多人ＤＱ
你好大機會

WS00043x唔知有無機會睇下呢....

睇定皇后山開放式

我白長600幾，都係預自己頂多有鑽1馬2

你總排名1200以內一定有馬2啦

WS00025x呢?

lm

皇后山位置唔差 遠離煩囂 不過要抽中先得 中就Fat fat.'

好一個遠離煩囂
差d以為唔使返工

中左就肥過肥仔水羅

前幾日去左望一望
屌你真係遠撚到
唔講仲以為去左大陸

出一出條直路有車搭啦wor

搭去黨鐵30分鐘

之後仲想附近整個口岸
方便大陸人過嚟

所以點都要靠搭車
唯一一條公路得2*2行車線
d車好密，仲要好多貨車
一塞就成條路係咁先
唯一好彩既地方就係全程有單車徑接駁

但係近郊區 少嘈音

整左啦，開通埋啦

隔離條路多車到仲要係多貨車

依d真係要實地考察先會見到
建議大家早d親身去感受下

我實地考察過 唔近馬路 夜晚好靜

可以影相你地

我住附近渣

山麗苑有單車徑駁到去粉嶺站？

如果我冇記錯好似仲有條行山徑

搵日要過去視察下

返工可以揀行落去又或者踩單車 人都健康啲

係，不過有一段路起好左仲未上油，應該好快搞掂

仲可以早起半粒鐘，早睡早起身體好

踩完單車先返工幾正

15xx 望前面打個8折就有望

又或者可以睇吓呢啲片打下飛機先
佢講到皇后山投資潛力一流

夏天著住恤衫踩單車，番到office成身汗

有汗味先夠man

其實唔太睇好個關口帶黎既影響力

但係其他配套應該係真嘅 但可能20-30年後

準備好資料未呀

你地慢慢嘈
我住村慣左咁多時間

20-30年就應該有
但等到個陣真係搞唔掂

反正我係咪都會買，鬼叫我冇錢買其他
不過最驚係比人dq

事實。。今時今日邊度搵到五千零蚊呎

我都係最驚DQ
窮撚仲諗咩鑽石山馬鞍山

我都有去睇過，希望你唔會誤會去到皇后山邨門口就以為到左山麗苑
因為施緊工去到皇后山邨同間小學個個位已經唔俾人入去
山麗苑係要經過皇后山邨門口再入去好入先會到
其實皇后山邨已經係好遠
山麗苑仲撚遠
唯一好處都屬於平地，火炭我都去左，火炭個位就斜路完再加條斜路先到，其實都係幾閪下，仲要大量工業大廈

計過數，就算比我執到鑽石山都冇錢買

我去到皇后山邨門口咋，我知仲有一段距離，因為望過去都見到同d樓隔左好遠

火炭最閪係隔左成個工業區係度
山麗苑真係起碼都要踩單車出入

仲買得起粉2已經唔要求咁多

真心唔明點解公屋個位置仲好過居屋少少
唉

火炭又係
公屋駿洋邨個位置仲好過居屋少少
起碼少一條又長又窄既斜路

山麗都仲可以搏北環線
不過都20年後

我有個白痴問題： 份附錄甲受僱收入寫明「如在遞交申請表日期前及獲邀選樓日期前6個曆月內曾轉換工作的人士，只須以現職收入填報」。我岩岩12月頭轉左工，上一份同宜家個份都係固定，咁我即係唔洗計月薪入息？

字面解咪報現職月薪 入息審查

第來發展北區 升就一定 但呢幾年住落去 頂唔慣既短幾年命

明白，我諗複雜了。 即係係申報表每月平均收入報現職月薪就可以。謝謝。

未呀, 呢幾日都睇緊YouTube啲片

其實點解咁易dq?

超資 唔DQ 有鬼

即係後補no.點都會叫你交文件？
但有無得揀樓仲要另外通知
睇有無人被dq/唔要?

咁冇超到呢
純粹自己加漏咗

我諗佢都預好多人會被DQ/唔要
如果排到我仲未用完果1260個位自然會通知我去揀

咪帶埋野即場補
我估可以 未試過

好想快d知結果
後補好提心吊膽

都要6月先有得選購單位啦, 到1260果陣都唔知過咗幾多個月了
你排第幾

巴打我同你一樣 純粹驚計錯少少數 但肯定唔超支

總之如果符合資格 純粹計錯數填錯野會叫你補交補簽

資產嗰度個度過一蚊都唔得

有冇人抽中左之後開始日日好大壓力
日日驚比佢dq

又無好大，但有少少擔心唔知邊個位黑仔出事咁者
雖然已經諗晒應該無問題

再深入睇先知火炭咁q遠....
WE9xx,求神拜佛馬2

係，所以有啲人話粉嶺仲好，未來會好過火炭又錯唔晒
始終住係工業區裡面，環境空氣都會差啲，只係好處係地點近沙田近市區多啲
如果係火2，馬1你點揀？

馬1

未來可能講緊2-30年
第時可能已經換咗樓

都係，每日都有唔同睇法
好似我家中長者（其實只係６０歲）
佢就話粉嶺近關口，第時好好架，又話空氣好等等

綠長7xx 鑽二仲有好似少少機？

近關口點解都係好處

鑽2喎...一定冇你份

大陸閪會帶起樓價之類

冇撚有錯
落馬洲羅湖又有幾好

都係睇個人需求 唔知你屋企要住幾多人

上水近年又好似升唔少既
俾我有得揀既話一定有大揀大，一樣大細就揀地點，講完

你白長有得揀樓既話
火2一定有
馬2就多數冇 就算有都係低層

應該真係馬1，隔成個工業區夜晚真係on99

如果好似早兩個post講到有成一半人放棄dq，咁就fatfat，我老死岩岩WE1260前少少都等住做鄰居🤣

咁個份僱員薪金證明書要搵我前公司填？

馬2低層都好過火2吧
當然無咩大期望

最主要近係直線距離近啫
坐公共交通咪一樣要出翻粉嶺轉車

有2,3成DQ/放棄都已經好好, 唔敢FF太多

係，寧願低層都唔要馬2

兩房有露台一層先得一兩個，d人會想靠馬路定靠山多呢唔知

餵蛟不了

我都係後補白表200個左右
唔知佢會點通知
又驚佢果時要既文件唔同
都唔知點準備定

有無巴打幫幫手 心急人上

唔好意思啊我都爬咗文好耐想問啲股票文件野
我手頭上冇文件野證明到9月9日當日我嘅股票總值
只係有8月尾同9月尾嘅月結股票單
呢個情況我應該點處理？
唔該哂

好難講
始終大單位受歡迎
更何況火2即買即住

實有機會
但一般來講都有大買大

俾12個月月結單算啦

俾哂2份佢

因為你個排位唔算前
要前面有人DQ或者唔揀單位先輪到你
我覺得真係差唔多

如未能提供「僱員薪金證明書」，則須提供12個曆月 (即2017年4月1日至2018年3月31日)的糧單或入息、 證明文件副本及適用的稅務文件副本。另申請人亦須提供強積金供款證明副本、繳付租金證明副本以及最近一年的報稅表及評稅通知書副本。

如果有僱員薪金證明書，其他稅單mpf係咪唔使？

想問下一房其實夠唔夠一家4口（2大2細）住？
租左成10年樓，都係租2~3房，47x呎以上
無概念居屋一房係幾大左右
謝解答

係

睇你想點樣住
如果好似劏房你塞五六個人都塞到

一房你當350呎 淨係間到兩房
兩個細個嘅瞓碌架床應該冇問題

有露台個d貴幾十萬

好似係咪未公佈幾時出價單
想計定數要預抬幾錢去揀

抽中好過無啦

一房單位間兩房無問題，個廳細啲啲
再加小小技巧將間房用傢俬間兩邊，等小朋友大左都有自己空間會開心好多，尤其唔同性別，同性就無所謂啦

如果稅單未出 咁月結單加糧單得唔得
定無稅單一定要填顧員證明書

評稅通知書即係稅局通知我要交幾多錢果份野？

我差唔多早你200個 排GE107x

都未夠膽諗簡咩

始終未入840個射程範圍

我記錯咗 我係WS25x
巴下次再抽 有啟德

就係一仔一女，就算間2房，都要預佢地大個左同一間房點算，所以都煩（萬一好彩有心水一房揀到嘅話）
揀唔到就唔洗煩繼續租樓租一世/等我夠60歲抽白長...sad

攞左個廳黎間房一開二都唔係話唔得既，迫就肯定迫
400呎唔夠

諗住買到就住一世，好彩有一房嘅話就起劏房不過一仔一女大過左驚唔夠位

2160個quota 4 綠 6 白比 啫係1260個

自己係白長
排WE003xxx
星期五收到佢封信要報入息
其實係咪都係陪跑？

應該要交？ 我諗住照交埋

WE3XXX都收到信?

坦白講 3xxx真係買個希望

其實有冇人覺得綠白長成2100個配額真係好唔公平

咁樣無長者既家庭根本唔洗諗好既2房

唔通真係揀粉嶺咩

但就算無長者優先

咁樣分法都有個盲點

就係如果個家庭有兩個仔女

都無得優先揀2房or 3房

咁樣唔係好智障?

想問下資產審查先改返個收入同資產得唔得？
會唔會DQ?

講左幾廿年啦，香港由頭到尾都係為上一代同支共貢獻

我最新果期4-9月未有
諗住畀糧單佢算 因為糧單有寫每月供款

師兄咁撚早起身 果然係住係皇后山嘅人才

一世
如果真係諗住住一世就買兩房啦

有無WM家庭收到信？

第一日住香港？
香港政府=全世界最大智障集中營

皇后山唔知交通點。。 有巴士 小巴 既話唔知排幾耐先出到去火車站。。

真係智障 要比錢買既屋仲衰過公屋。。

諗諗下好似唔係好岩?
因為4412既話如果只睇綠表既隊係有得揀, 但因為要同白表2:3咁揀...所以計揀樓次序要加埋白表就會後左好多, 分分鍾連火1都未必有..?

咁樣諗岩嗎??有錯請指教

不要再說了

而家路口搭小巴4個字倒

三千頭都唔係話無機
舊年白長得750個位
最後有份去樂富既去到WE2750
不過今年白長尾水就應該無鑽1/2 火3 馬2
預下自己仲有咩想揀都唔易

搵僱主填份表唔係簡單d咩？

想請教下退咗休可以點證明

如果個雇主唔係麻撚煩就係啦

我九巴 人事部攪 應該冇問題掛

但公司人事部最大問題都係work from hell
我都要星期三先攞到 因為星期三啲老細先返嚟簽名

我間公司唔係wfh
可能玩緊AB Team 不過應該都要聖誕後先有得拎
好在我係白核

搵人填左佢算啦，唔洗搞mpf報表稅單

計埋行咪25分鐘。。 真係唔知點返工

將來皇后山邨會有巴士小巴總站

唔知d 車會去邊區。。

其實股票個度
win 先要 交資料
輸到見底應該唔洗? 我理解係咁

所有資產都要交 就係咁簡單

咁係咪 網上銀行月結單 入面有股票資料
夠唔夠做

未計DQ 要DQ/放棄揀800個綠核
計埋應該有皇后山單人

照計睇到你股票就冇問題

但我想問下用證券行係咪都係月結單係咪得
到底有冇月結單呢樣野

總之9月9號有既全部全部資產都比佢睇就得？

係關於錢既野都係 保險都係
但我聽股票蝕錢好似唔好交 咁囉

明白～唔該哂師兄

上居屋皇睇下點一房間三房
有d一房單位係短房長廳
咁就唔可以將一房位置開兩細房

一仔一女遲早都要間兩房 計埋你要三房
一房夾硬間三房嘅話 成間屋唔知點住

因為綠長同白長選完家長隊會向前綠長綠表~54% 所以x0.46 再4:6 綠白 所以x1+6/4= x2.5

求答

推

白長核 we2xx 完全收唔到信... 唔知點算

Thank you 師兄～呢個我明，只睇綠表條隊係有機會揀到, 但要撈埋白表一齊輪，就會變到難揀到一房單位

問連登仔不如打電話去房署問啦 如果啲人冇吹水聽講WE4000都有人收到

租樓的話，梗係有得買就買啦
見你租開450尺以上，估算租金都15K/月，若果中左一戶單位，供樓+管理費+水電煤都係差唔多數，無謂幫人供樓
過幾年放比白居二或綠表，再換間兩房，係出面租樓，點都追唔到份首期
或者住廿年後，兩個小的大個左可能結婚/搬出去住，咪大裝修重新間過D房

見你2大2小，就算細都一定要幫兩個小的分兩間房，唔係一定會後悔

最後，想問問你排咩次序？

贏先交，蝕唔好交，咁我a股票贏左十萬，b股票輸左20萬，入息果度未會超出

租樓的話，梗係有得買就買啦

呢句認同既 但真係有大揀大 唔好諗咁多位置先

少膽心啦你, 隔離皇后山邨快過你入伙, 嗰度8千幾伙, 加埋居屋過萬伙
到你入伙嗰陣, 乜撚都已經齊曬啦

皇后山邨附設兩所分別由救世軍及東華三院開辦的小學[6]、幼兒園、休憩空間、公共交通總站、停車場、零售設施[1][2]，以及一座七層高的社區會堂暨社區綜合設施大樓[7]。

你4xxx已經係白綠表加埋既總排名黎 唔計粉嶺一房 321房加埋大約4xxx 所以咪話馬一尾貨博 開放穩 粉一都okay
X左2.5已經計算左白表

印象中 收入係計你股息 唔係計你炒賣
而資產就直至9/9個刻 所以唔會存在一邊輸一邊贏計爆你入息

未fc

真係唔清楚

區內配套真係唔洗擔心 係要擔心粉嶺點番工既問題

如果馬1同皇2 應該點簡好

返黃竹坑。。 粉嶺真係。。

如果你同屋企人住 緊係有大揀大
好似有得揀 就其實冇得揀

可以咁講。。。點解大單咁少

因為要增加供應。

哦~thank you因為上面有師兄計左我個排名係71xx ， 所以我有d亂

賣百幾二百萬一間, 有齊生活交通配套, 咁都仲要嫌三嫌四, 又一個何不食肉糜撚

事實價錢已經反映
仲可以搏關口同北環線

沙中線, 轉一次車就到

淨係沙中線已經無敵啦

排到都唔到我揀lu

我都諗住兩房間三房
廳度開一間房

話唔定排到我嘅時候連房都無😫

有冇巴打對揀樓有研究？

咩向北向西嗰啲

應該要劏廳🤔

兩個鐘車都似

由結婚前一年開始租，洗左成＞180萬黎租樓，真係追唔到個首期，所以如果有到一房會要，不過前題係要馬一，老公7am要南區返工，其他2個地方真係唔洗諗，咁早無車返唔到工
大仔今年6歲，好彩有一房嘅話都要自己湊，我唔可以出黎做野，如果做野嘅話，一房又邊有位請個姐姐

我WM15XX..其實都無乜機會
睇黎都要繼續租落去

除左正西同西南 其他都ok

我要諗位置呀，因為太遠晨早無車返工，間中返7am

1房9成9要主人房同廳齊齊劏
兩房只劏主人房都得
我就我 老母 妹三人 想要大d既房
粉2都要劏廳

睇到你個CASE 希望你揀到樓
WM15XX有D蚊水

除非你好有信心幾年内換樓
如果唔係你買一房你都係要間三房
仔女大咗就好麻煩

北環線少則廿年後
而家入粉嶺真係搏一搏
但係馬鞍山 鑽石山現成既咁貴買唔起

結論 買粉嶺啦

有冇人知上年白單攪完珠之後隔左收信?

巴打你好想有皇后山連登團
但你下定決心買粉2?

不過粉2的確可以係先苦後甜

真
睇價錢粉嶺無得輸
真係有大揀大
唔係無咗個名揀咁細
到時唔夠住喊都無謂

In 粉2 We trust

唔駛塞吐露港, 唔駛塞過海隧道, 唔駛塞香港仔隧道,
一次過打嬴三個大佬

兩房最貴都係280萬 仲想點
鬼叫我身邊無長者

沙中線一條通市區同過海, 完全唔撚駛理條濕尻北環線

總有人堅持黨鐵站到屋企門口既

升到值緊係要理

北環線係關你個孫既事唔駛咁認真啦

升升升

以香港起鐵路模式 如果某區有番咁上下人口
都會有鐵路覆蓋
只係時間問題
好似錦上路 北環線 屯馬線（屯門南 洪水橋）
天水圍就算尻數
畀濕尻輕鐵收左佢皮

有沙中線已經算係咁

甜?
邊度甜呀?

推一推
填申請表時收入填錯左，資產審查份表可唔可以改返？

另外，家用係咪算其他收入都要報？
有咩證明文件？

黨鐵 到我地有孫個陣

慈雲山都冇黨鐵，何以見得蝗后山有黨鐵?

其實冇私樓盤+地盤就唔會有鐵，港英年代唔計。
冇上蓋物業點會起個鐵俾你

咪就係知你班友9填 先 要審查
申請表本來都冇要賣大部份野

呢三個大佬 一野打死我

睇黎仲未見wm組有信

搭單問白二單人有無人收到信

應該未咁快吧

股息當收入 股票當資產 真係有咁難明咩
蝕錢咪你資產100萬變左80萬咁解
唔通蝕錢你呢80萬就唔係你資產？

即係審查先改返先得？
申請表冇細項，但大數會唔夾架麻

打個電話喇

想點研究

最好咪向南 or 東南

向東都ok不過會熱d

岩岩直踩上公司人事部交form填薪金證明
應該聖誕後先有得拎

綠長, 排40 重有無機會?

望北好似好境d 但冬天可能凍到仆街

下次。

粉嶺既巴打著多件衫

房窗向正東，前晚已經要落定窗簾

白長核可唔可以淨係填我同父母，唔填配偶？

係咪話向西最熱？

係咪個個申請者都會收到信? 居屋排4X, 不過白居二排第一, 姐係都要交入息資產比房署?

點解優先？分開住要兩間屋，你肯同老人家一齊住就一間搞掂，即係市場可以多一個單位供應，明唔明？

想問下wm3900有冇機會粉開

結左婚未

我老豆又話西南最好 但俗語唔係咁又話咩西斜咩？
真係要花啲功夫又去做一輪research 先

信上星期已收，今日仲收埋SMS提示
利申：排得後過你

對

Btw sms講咩

我冇SMS喎
利申：早過你

ic. thanks
其實我預住可能真係得番“粉” 應該都會去住。其實清幽啲啫。都ok.

火炭真係難搞. 唔想對住工廠區

曬命?

火2勝在大過馬2 粉2 應該都會清得哂
9成9得番粉2

Thanks 白核繼續望信箱

博唔刀

第40個number

座北向南

對。照報買個希望
但係我諗緊所謂嘅投資報嗰條數係點。

幾萬蚊到。諗住照印個statement 拋俾佢就算。

如果粉2都好嘅。
但老媽都老了，唔知嗰度算唔算方便。

不過又咁講，我三千幾。機會好似唔大
唔會抱太大期望

如果真係有個年紀大嘅老人家 粉2好似仲方便過火2
火2嗰度工業區 而且有條大斜路 老人家應該幾吃力

反而粉2學返之前有師兄話齋 皇后山村仲早落成入住 到山麗係入住我諗一啲基本嘅超級市場應該都有 老人家唔使周圍去嘅話應該都可以

利申：冇仔細研究過

我都係咁諗。
火嗰邊太斜了
不過我排咁後，又好似真係唔需要諗咁多住。

睇下之後有冇時間 走轉去粉睇睇

結咗

結左無得唔填

同樓上#15 #20講嘅咁唔同嘅？
上面話二千頭已經好炆水

巴打其實唔洗太灰
排倒長者隊可以下年再黎
下年d位靚過今年

或者可能撞手神真係入到粉
我諗住如果到我仲有粉 都照殺了。

stay positive 嘛。

發覺依度開始吹風話粉嶺好過火炭

打咗房署電話成朝都唔通
想知的士司機收現金無存入銀行, 過咗65歲唔洗供MPF可以點證明收入
好似申請公屋咁整張聲明得唔得呢

佢好似直飛去1823。 我都打咗好耐了

兩督屎

WM15xx有啦，成4500個核心家庭quota

駁唔刀

可能只係因為有機會得番粉嶺可以揀。自我安慰下吧

有冇收左信既 個本野
馬鞍個邊
d單位咩價位

白核得2千5倒

吃得到的粉嶺是甜的

所以wm15xx都有得揀樓啦

最多都係1房

大部份人都得返粉嶺揀
正面D 咁睇姐
唔通唉聲嘆氣咁屌呢樣唔得果樣唔得最尾又死死氣揀咩

不過我本身aim 粉嶺

馬1火1都有機啦，未洗去到粉1

d資料預計三月先有

我個推測係基於舊年既數字
白長真係比想像中多好多人被DQ
舊年去到長者尾水
GE叫緊12xx WE叫緊27xx

仲以為聽買左居既朋友話 係連單位價目表
寄埋俾你

其實個表真係咁難睇咩

鑽1機會係零 馬1好大機

咁你報股票資產係按住有文件，例如月結單個日嘅價嚟報？
股票日日價位都唔同，你按9月9價位報但應該冇文件prove到

綠家排到第90粒珠係咪無可能買到底層粉嶺一房我住慣新界反而唔想要市區..唉再等就要等到後年先有屯門恆富街

第90粒珠真係有得很揀咩

價單自已上網睇架嘛
成7XXX個單位，點會寄比你

綠表等收信去揀樓，冇野要交/補

兩個都係要駁車到鐵, 生活同交通都係要靠隔離邨,
一個靠駿洋邨, 一個靠皇后山邨,
真係要比既話, 火炭會快過粉嶺幾個站出市區囉

NO.太後 暫時未收到要交文件 但想準備定先
定係有個官方詳細列表?

我都唔知退左休洗唔洗寫張聲明比佢佢份野寫要證明文件

同呢份差唔多

有

有露台晾衫方便d

840,係咩範圍

申請表要填，入息資產都要報埋，
但可以唔做業主。

長者共有 2100 quota
綠:白 4:6
綠長 2100 X 0.4 = 840

佢附錄甲解釋寫話按9月9日收市價或最近期。
你怕爆咪用兩者既低價果個去show
有錯勿插，反正我用9月9號

哦🤣🤣👍

馬2最貴380 ，d人話同一單位差一層差幾萬，如果我1x樓都ok 咁咪平幾廿個？

大家如果有得揀
會點揀
咁
火3 馬2（背山面海）鑽2

同咁
馬2（山景） 鑽1

晏晝12點收到

座向真係唔識，尋晚睇係AB座近地鐵站多d, 再加埋想要有露台兩房，計落應該好難

我都想知其實係差幾遠

保險如果唔係儲蓄果d都需要？

怕資產爆，唔係應該要交蝕錢？

股票個邊我都想知 雖然10雞剩返20蚊

係，上星期五打去都好快有人聽，轉晒1823

我糧單都有寫每月供款
因為公司趕唔到幫我填個份僱員薪金個份野

趕唔切無計
我白核信都未有 應該趕得切

陣間試下打去問先
你地如果上網搵到sample唔知係咪可以填定先

一定係鑽先啦 仲洗揀既

唉，香港生活真係慘，不過好多都係無樓就唔結住，我之前就係一直年年抽，死唔結住，因為ex人工高，結左就爆入息，同埋結左就要租樓住

係，我都祝佢揀到

老西鑽二行先
除非對3房有好強烈需要，但俾著我會住鑽二第時再諗換樓

我大概都係咁估
馬樓花最長，仲有d時間再儲下錢
想問首期尾數係幾時俾

咁寧慘

咁所以我得返20蚊 都要 印份野出黎 陰公
間野 都好耐冇寄份 公司業績份野過黎
當我臭4

首期 簽臨約已經要比 支票
按揭是建期先搞 收樓前半年 開始準備差唔多

打左去冇人聽直接cut線

想問審查通知係咪

佢一定係寄信 通知
唔會係email

暫時收到信 今日收到sms

自膠 唔係審查 係交文件

我意思係咁
但交白居申請我係網上申請

希望仲有馬一留返比我喇。。

初初填果時應該個個都填大約個數架啦
最後而家交果份先當真

又要夠大
又要方便
又要平

馬2（山景） 同 鑽1
好難揀

關鍵日期係鑽石山長啲
馬鞍山而家都起到就10樓 鑽石山1樓都未有

我都係網上申請架

用老人家名買唔一定無兩間屋
只係比佢地容易買多一間

講個真實例子比你聽
一家三口本來已經住緊私樓，過60歲老母同老豆離婚帶埋個仔入紙家有長者

而家層新居屋就係個仔同未來老婆住，兩公婆名義上離左婚實際上一齊住好恩愛

明白，多謝你

thx

印花稅呢？

咁要玩到咁絕當然得
有哂遊戲規則

環聯F, 想問下綠表按揭會唔會有問題?

個別銀行 原則上冇問題 但有啲銀行唔會做

再抽過啦

馬2同鑽1係好難選擇
比等就睇下自己家庭需要
你2公婆加1個細路 鑽1都重劏到間細房變2房
你2公婆加2細路 就要馬2

我TU C 都有d淆

如果家庭申請, 申請人唔係我(長者父母)又會唔會好D?

以我嘅理解係淨係借按揭個個會check TU

鑽1，鑽2都一定行先
過幾年升幅夠你賣樓買私樓

鑚2
馬2
1房人多難搞

綠長一定大房
白長應該會食埋鑽1

我識一d有能力既白核會掃鑽開放式
係佢哋嘅角度黎睇當投資包賺

有冇人打到去房委會？ 打極都飛去1823 問唔到 😅
如果 我家有長者 老豆 今年 4月後到9月 做得一陣又冇得做
點寫個個平均收入 同強積金證明？ 應該交4月前個份工個強積金副本？ 定係寫現職 但現職又未有強積金😅 ..

佢地本身唔憂住
有父幹
堅係無問題
不過我依d可能係一身一唯一一次機會
粉2有殺錯無放過

有無人知
收到信
有其中一個家庭成員
英文名 串錯字 應該點算

聽日都會打去問

你排幾多

WM第一粒珠

咁洗乜揀粉2 馬2都得啦

計過馬2未必有剩
同埋窮撚 供馬2會有d危
粉2比較方便我新舊屋兩邊走

我都窮撚驚供唔起 諗緊鑽開定馬開/馬1 如果仲有

咁我會揀馬1
鑽開唔係唔好 不過我個人起碼都要有1房

粉嶺皇后山偏到傻
火2 火1 馬1 都唔會諗粉2啦

新舊屋兩邊走呀 由佢啦

大家討論下ja

睇你想炒定乜
鑽0雖然係0房 但有295尺

露台可以擺野 可以晾衫 好用好多wor

上網睇其實都係近5分鐘

有露台揀一定揀露台先

唔緊要 每人個背景都唔同
我求穩陣姐 打份牛工
唔想全部錢去哂供樓
因為實際上得我一個人供

尾數等有入伙紙就俾

我預一房間兩房
兩房間三房咁諗

ex人工高惟有諗煥然 同埋其實人工爆入息

都已經算好高 唔好同我地d窮人爭喇

玩到離婚咁大

又俾佢抽到

俾佢贏喇

睇你依家有無仔女

如果短期內都無

肯定係鑽1喇

生得黎 個仔大得黎

白居二賣出去換大樓

我行過都差成7 分鐘

我都係WM第一粒珠

馬2應該無機喇

馬1穩陣

個度係咪得行人隧道過到去大水坑站?要行樓梯?

大水坑站火車站出行四分半到A 座。 E 座要十一分尾。 冇樓梯

自住啦

要計定條數 前題冇交漏野先

馬2點都輸鑽1？

有冇人知強積金成員權益報表係咁多間定而家做緊野個間 今日打去冇人聽
利申：冇僱員薪金證明書

我都想知
係咪冇證明書 就要 糧單/月結單+強積金？

個露台行得1個人

拎黎曬衫都抵

最慘露台唔可以改

應該係 同埋稅個張野 （上年到今年4月個張野應該）

其實有冇得打撚爆佢

唔可以吧。。。

但如果冇交稅

宜家要搵定d裝修套餐
間3房17萬連傢私已經好肉赤

咁應該唔洗
我都唔肯定 mpf嗰個唔知比哂佢好冇

有ON9問題, 勿屌:

林鄭回水1萬計唔計入息
MPF / ORSO 計唔計資產

咁快搵定

預定數都要

文件上有問題可以點樣問
今日打左全日電話 有疫情咩都無得問咁

咁平得唔得

馬2真自住

鑽1樓換樓

綠表家庭 中第6粒
GM001400 有冇機會揀到一房單位....？

想問問WM31xx 係咪有機會粉開？

邊到既1房

岩岩計資產計到161萬
嚇撚死

希望冇事

鑽 ， 馬，最後火炭都要

得30吋

當落地玻璃都好

鑽馬唔使咁諗 火機會都細 最大機會山麗

請問邊到有得睇審查果到要咩文件， 上居屋個網都係得d 屋苑資料

唔係wo 剩係間3房做電掣 油油
拆廚房廁所重新整
都係12萬 傢私買現成

咁堅
近排睇緊間兩房拆廚房廁所重新整
已經要過廿萬

唔該晒

咁平 黑工? x仔? 有機
而家疫情價 到時又唔係

3個人我都唔敢講揀一房

如果第時未必住一世而呢家無急切住屋需要，咁揀馬2定鑽1好

叫得ex即係而家佢人工高關我蛋治
煥燃你估我無抽，單人入，抽到先得架

廁所廚房重新駁係咪好貴，而家全部大門對廁所，都有諗過郁

請教一下,2020年8月前未大學畢業, 有係大學做parttime, 只有銀行戶口有薪金證明。 2020年8月尾開始正式番左幾日工, 出左張細票入左A銀行, 2020年9月開始B銀行戶口先有固定人工入息, 咁究竟印邊12個月?
另外因為9月開始成日幫公司買野, 所以公司出番支票比我入左A銀行, 需唔需要列明支票來源?

呢啲咁重要嘅決定自己諗
理論上鑽升值潛力係最高

係，鑽石山第時變大站

淨係用料都可以好唔同, 咁樣用大數黎比有乜意思

鑽一
老實講 新蒲崗遲早變天
投資角度我覺得有得升
但要時間

真
大家有介紹不妨開心share
比較下都好

冇介紹
不過可以答下大家問題
我做呢行
（做室內設計，唔係做裝修）

琴日上FB 見到個露台可以咁用
好chill 好文青

樓都未開始揀, 入伙又兩年後既事, 駛乜咁早傾呀

好chill wo, 但係個地方就變窄左好難long 衫
睇黎好多人都係預左呢個位間房

咁攪法, 睇圖都已經覺得辛苦

真身唔知有冇咁大呢
如果整到咁都幾好

你啱
都唔知揀到啲乜

都21年尾先收樓 到時咩價都好難估

mos個露台有76.5cm闊
不過聽住車聲high tea.....你真識食

講錯 只係拆廚房
廁所只拆洗面盤整連櫃果隻

夠高其實唔錯

應該係拆廚房 廁所只係拆洗面盤 講錯
不過咁既價我都預左用十年後先再大執一次

兩房又有露台得十分一

我座底粉2
亦都只考慮粉2
所以無咁多煩惱

應該白長都統一28號交

粉2無依d野揀

介唔介意透露你大概咩號碼

應該問緊揀樓號碼

基本上整好晒，等hr 份野簽番黎

第一粒珠都估倒大約幾多

公司已經幫我寫好左 聽日上office拎

10 9 大公司做野特別慢

求救！ 28號要交表，但係居屋熱線打極冇人
想請教下我交以下交件齊唔齊

申請人：家庭主婦
有保險、股票
1. 保險每年8月有statement寄黎，可唔可以交呢份？
問過保險公司，如果要出9/9作結算日的要等一星期，等唔切
2. 股票方面，每月都有bank statement, 可唔可以只交9月30結算嘅statement? 定係交埋8月30嘅statement?
因為唔識點計到9/9 結算

配偶： 散工（冇固定僱主同收入）
3. 可唔可以只交2019年10月-2020年9月銀行薄記錄？
要自己寫埋一份收入自述書嗎？

希望我都揀到

我九巴 尋日拎上去 其實今日拎得
不過我聽日先得閒

當你用木板間3房
當你加減做電掣 （仲有你要預改埋燈位，你間得3房原有燈位一定唔岩用）
全屋剩油油（唔剷牆唔批灰）
拆廁所洗手盆，改洗手盆加櫃
拆廚房（要做廚櫃，星盆，台面石，地台牆身都要舖）（改得廚房都一定會改少少喉，仲要做洗衣機來去水）（廚房磚要買）
舖全屋地台（地台磚或木板要買）
仲有要三間房既房門
以上都未計傢俬，電器，冷氣工程（加冷氣機）
盡量列左俾你睇，咁你知道你份報價有咩係未包，有時諗漏左失預算仲撚煩
12萬呢個預算真係唔夠，就係有裝修佬肯做，你都要小心啲，呢行啲人好麻煩，遲交貨，手工極爛，走數一大把
所以點解有裝修公司同室內設計公司既分別（唔係賣廣告，只係想幫巴打答下問題，我都係今年綠長，呢度啲巴打都幫我好多）

非儲蓄保險其實係咪唔駛加埋落去？

果份12萬我睇下就算
邊會真係敢搵佢
我用居屋皇個計數機計

廚房唔拆 只係加上下櫃 天花 其他原裝

廁所只拆洗面盤 換上下櫃 裝浴屏 天花 其他原裝

沙磚間3房
地台鋪地磚
牆身 天花剷底
底做防潮油 批灰
再油立邦
做房門
預做5個13A電掣位
1個20A

15萬倒
未計冷氣 電器 傢私
地磚料錢未知

有儲蓄或投資成份的保險計劃所得的紅利及利息:以 2019 年 10 月 1 日至 2020 年 9 月 30 日共 12 個曆月內所得的每月平均數計算

簡單啲, 有乜交乜, 到時唔齊會叫你補

哦，原來你唔拆廚房，咁樣15萬包以上既野就合理好多（本身你話要拆廚房，如果拆廚房大攪個條數好大）
未計冷氣，電器，傢俬，其實仲有窗簾（預幾千蚊），鐵閘（預幾千蚊），熱水爐（預幾千蚊）
不過居屋有啲原有係包熱水爐但冇鐵閘，有啲就有鐵閘冇熱水爐

最緊要同人簽野，講定同份野上面要有一個工程完成日期，寫明遲左點樣罰款或者補償，如果係綠表要交返公屋出黎，收到鎖匙就開始計你60日，最多申請多30日延期，要交三倍租金，之後就夠期就趕鳩你走，所以綠表交貨日期好緊要

拆廚房係12萬果份野寫姐
佢包乜照講出黎
不過12萬包咁多野
都好有伏味

我白表 工期無咁趕

睇過d則咁樣開法真係好奇怪

唔知係咪因為想慳錢所以廚廁咁樣開

唔洗諗一定鑽一

鑽石山市區 又鑽石山站上面 加上屯馬線交匯處

收到，謝謝

會唔會好嚴，唔齊就即時dq?

乜居屋冇煤氣架。。。

有喎

唔會

其實我宜家都係老母d保險文件未夠齊 睇下搵唔搵倒
唔得就叫英國保誠印多份

因為上年果份未搵倒
計數係計倒d花紅 紅利
不過差份文件
照寫信照交住先

人壽d 濕鳩紅利，得果少少麻L煩，又要計過

我都係 上上面都講 有一份未搵倒 要計雖然計倒 不過都煩

因為應該大機會得馬1揀

所以純happy sharing

咁樣裝修大家點睇

廚直接改做房唔好咩
改廁所位好大工程

$$$
見倒都尻縮

廁廚掉轉一定好貴

我諗座底30萬

白表，但本身住緊公屋應該要轉細房，咁會幾耐要我搬呢，時間係咪比一般綠表鬆動d

都諗得過

不過掉左個廁所另一個原因係唔想開門見廁

我依d窮撚計裝修都要左計右計 盡量慳番d
希望20萬連傢私電器

仲有提一提大家可能會過唔到消防 買唔到保險 同埋唔可以比房署知

之前上網有分grade 優先同普通
不過我住村屋 所以無問題

係

我都google過下

本身廚房係防火牆黎

開廚唔行明火應該過到?

唔行明火 唔比用電爐
上 YouTube 睇過仲要有煙霧 sensor
可能仲需要入則

當然講緊完全揸正來做

訓練微波爐煮食

電爐=電磁爐?

係掛 我都唔清楚咁究竟可以用咩

係囉，唔係話咩一定要防火牆定乜乜77

sad

居屋係咪應該唔會俾

開放式電磁爐唔得，但而家d私樓唔係絕大部份都係電磁爐

入左則就可以

但居屋就算入則都未必俾可以咁大改動

咁如果真係要做兩房

大家會點間

一間兩人房&一間一人房定點

一間兩人房+ 一人房

留名

咁大攪法, 埋單夠錢比首期買私樓上車盤了

我就左上主人房 右下一人房

夠位咩

入廳條路咪好窄

暴力拆解

藍色開多個門打通露台

個廳暗到仆街

其實開門見廁有咩大問題？都長關門嫁啦

下面多得你唔少

千祈唔好咁做 一定後悔 因為我試過
你唔會想喺個廳度

覆錯人 我講緊暗廳

耐用少少既平裝
未計傢私 電器 地磚料

Btw 間房用木板定沙磚好

我反而諗住間暗廳

風水學，唔聚財

我住緊既公屋就係咁間，開房門其實無乜罰，暗少少

是但啦，橫掂我唔信

我全家耶教 wfc

有幾個單位個廳有雙窗

都唔關風水事既

一開門就對住廁所感覺上麻麻

呢個單位就唔會暗廳喇

呢個爭好遠 完全唔同晒

不過壞處就係要經房先出到露台

呢個係馬1？

有無白核收到信要交野？

WE3500 打後收到信，係咪可以唔使睇

我都未白核

其實我唔明你地都收到信 後面既野又唔駛錢 DQ 綠表 唔玩既又唔知幾多
到時哭都冇謂

機會永遠留俾有準備既人

啲人係咁, 根本冇心買

請問白核既人收到信未

雖然機會係比較細
少少時間成本都唔想付出

依家都叫「萬一」中左較前number
「萬一」多人DQ 「萬一」叫到你 到時真係喊出嚟

是但你地啦 唔填咪唔填囉 房署admin cost仲細

房署就係覺得你都有機會先send信俾你jie

唔通真係貪過癮加自己workload咩

前面大把人被dq, no show

你要記住就算你係長者隊最後果個

都早過核心家庭揀樓

其實係好前

算喇

人地長者隊

今年唔得咪下年

完全唔會明白就算係核心第一波都無得揀鑽馬2既心情

其實長者對都唔易中 再加上雖然今次綠白四46下次又唔知又會唔會變返55

銀行個張提款卡沒月結單(又沒存摺)個類既可以點做

net banking？

網上銀行都得 或者直接去銀行印？

開番個HSBC APP睇個戶口沒月結單
得信用卡個的有

連埋全屋傢俬電器
你預800-1000/尺
兩房單位做唔到二十萬
做到你都唔好搵佢

前面你提到電掣位
我一房單位買咗40個掣面
當佢平均800/個（唔計單雙蘇同20a)
都用咗三萬幾

因為搵銀行印返堆Statement 都係錢
又要請假 份工手停口停

我要求其實唔高 有粉二房都會狗衝

咪就係，諗唔到出信叫你填，唔填既原因。我都玩左8，9年先有呢個機會，今日收到hr 張野，聽日交得

咁你覺得請一日假搞晒去交個cost 大過你買居屋既機會都無野講。

你所謂既要求唔高，都係要你做完前面呢埋文件先有機會實現到。

我15期剩裝修就算 其實傢私另外買現成既
唔訂造

掣面仲未諗倒要幾多個好
間3房
預每間房10個13A唔之夠唔夠

一個房10個會唔會太多

唔一定13A
計埋上網lan線 燈位
不過預番每間房實際有4個13A插應該夠用

WM 係咪未有咁快收信？

火炭個斜坡要夾錢維修 大家點睇？
但同馬鞍山山比 火炭個平d又大d

其實所謂收到信係咪淨係sms?

唔係呀會收到郵寄既信

仲加多個SMS提示

我WE44xx
係咪搞黎都晒氣

冇錯 所以千祈唔好嘥時間搞

我都想知....
第2個波, 白核WM, 係咪未派呢啲信？
收到信果啲係咪都係有長者定係第1個波啲人會收信先...唔該

點解we5xxx都收到信

D人真係痴線，個個都問，咪撚搞囉，時間緊要

大家保單資產同收入點計
1)資產係咪就睇2020年9月30日退保價值?
2?收入係咪2020年9月30日既累積紅利及利息減2019年9月30日既累積紅利及利息?

你係WM定WE?前唔前嫁？咁快收到信嘅😂

你排到幾多號

點拎到呢d資料

問agent
大家保單資產同收入點計
1)資產係咪就睇2020年8月30日退保價值?
2)收入係咪2020年9月30日既累積紅利及利息減2019年9月30日既累積紅利及利息?

想問:
1. table的限額係上限定下限?
2. 資產同入息限額2中1夠資格申請嗎?

唔怪之得年年咁多人DQ

第一個波 排100既都未有信

各位28號或之前要交表既巴打， 你地點交表？ 郵寄又因為聖誕節可能星期一都未寄到、樂富房委會客戶服務中心的居屋計劃銷售小組就話：只開放予已獲預約的申請者或公眾人士，但又唔知邊到預約

WM006XX

諗住星期一親身去交
斷估唔會唔俾人入咁玩嘢掛
電話又打極都唔通
我都未問到的士司機可以點證明收入
聽人講喺主任面前宣誓就得
如果星期一個家庭成員去唔到係咪遲啲去補做返都得唔會直接DQ呢
好多問題又問唔到真係頭痛

門口有個箱俾人交表

如果門口有箱就安心

有D WM 又話有信收 都唔知係咪亂吹

都準備定.....即收即去交

最戇鳩係岩岩政府有信寄比我...信入邊係九號我今日先收到

我同你差唔多但點解未有通知有信收。。

你係WM定WE?點解咁快有信收

WM 我4XX 都未有

WE6xx仲揀唔揀到鑽1

有機會低層

鑽2係咪0機會

應該有0.0001

希望仲有鑽1

想問白長核 係味收到信就有得揀樓??
排第16個號碼

果木係咪白長黎架
WM1XX未有信

機會比較細
睇下多唔多人DQ/唔揀

我第一粒波gm4x都未收到信

求教
入息証明果到話要僱員薪金證明書正本同強積金報表
我自己print E-payslip 仲駛唔駛果份證明書?
同埋強積金報表即係mpf 月結單?

唔係居屋寄係其他政府部門既信...

GM好似冇信收

即係半年時間審查
半年後先知後補個d中唔中 都幾難捱

好想快d 到5月

表已交，人唔多，扔完信箱又了件心事等通知

郵寄係咪計寄個日 唔知聽日寄趕唔趕得送到

有表交既巴打可唔可以講下係綠長綠核白長白核定綠白單, 唔該晒

未收到信, 日日囉囉攣

寄信就掛號呀

唔該全部都係白長

正常係，咁緊要既野俾我就親身交

鑽1咁細，點住
馬2中高層好過啦
大水坑又唔係唔方便

短期未打算要小朋友
同女朋友住幾年升左值先算啦
鑽1應該升值勁過馬2掛

WM第一粒珠信已收

都係果句

睇你想長住定換樓

長住一定係2房

3年後換樓就鑽1

有冇人同我一樣，公司個份薪金證明要28號之後先比到，禁即係交form個陣會冇證明

一定有人問幾時交 幫佢哋問埋費事煩

我信都未有 攪到日日壓力大肚痛

預左請nopay leave去交

收工睇信箱

依期唔係十年內都要原價賣？

好奇怪的

信date 22號

有一段又話7日內

有一段又話12月31號前

白居二都要原價賣?

7個工作天 到31號岩岩好

其實成個package又好難講 馬同尺數入場費可能細啲 到時又要睇白居易/綠表人對一房定二房有需求 四人家庭一間開兩房都係悶水啲 同埋佢哋又會睇一房同價私樓比較

再要睇返自己有幾多積蓄 借錢成本 沙中效應 等等

利申：鳩噏mode 自己做research

時間都好倉猝

所以機會都係留俾有準備嘅人

僱主薪金證明岩岩已拎
差一份月結單應該聽日有得拎
聖誕兩日放假填表

我都係呢個situation, 同阿媽兩個住住先，諗緊第時換樓

其實番工前去交都好快，好似好早開，我就wfh出左去都無人理

你係WM?

揸巴士點wfh
中間落場去都得既

我都仲未諗到不過仲有時間

係 有巴打話今日有 放工睇信箱

第三年-10年只可以賣比白居易 唔可以賣比自由市場？

認真搵齊野坐低搞，幾粒鐘搞完

文件都準備得差唔多
等陣買埋公文袋

唔得 如果得就唔會好似c（ii）咁寫

要10年先可以賣自由市場

係

3-10年補地價賣都唔俾

不過可以賣俾白居2其實都ok

其實白居易依家都唔容易 抽中咗都未必夠錢買

馬2可以住4個大人
鑽1住3個大人會覺得逼
見佢長者隊，當佢2大人加個女友住，廳間多間細房的話就更加細

如果第時結婚生左個B，鑽1的話一定要諗換樓
反而馬2仲夠住，進可攻退可守

個人覺得長者隊有得揀2房，而唔係核心家庭焗住揀1房/開放式/粉嶺
買一房感覺上浪費左張長者表

不過如果係港島返工的話，新界地區就真係唔方便嘅
九龍區返工的話，住沙田區都OK LA

所以馬2同鑽1係最撚難揀

雖然而家唔打算生ja
但一兩年唔小心生左真係換又唔係唔換又唔夠住

係，其實講真補地價d人都可能傾向買私樓。
我朋友住綠悠，話成日有經紀帶人去睇樓

女朋友就係番港島，好難諗

馬1間住兩房先

生得黎大得黎都講緊4,5年後

到時再慢慢諗換樓

講錯

鑽1間住兩房先

賣唔賣得比綠表？

咪跟返你個組別
你前面有綠白長00-99 綠白家00-99

唔生就唔間啦 1房大廳仲鬆動啲

咁你話可能唔小心生左

想問下GM 係咪唔會收到信？
同埋預計大概幾時先到家庭揀

GM第一粒珠今日信已收

1分鐘1個

1日8個鐘

8 x 60 = 480

GM最頭2100

所以應該最少都遲過長者隊5日

綠表收到信係就咁望下定都要交野？

仲以為綠表無信收
無嘢要交添

咁快有信收？ 有埋揀樓日期？
之前綠置居一收信就係揀樓通知

想問係咪比左首期先做按揭？咁係樓花期開始供定係佢交樓先開始供？

我GM4x第一粒波都未收到信既？
定係你係GE?

好想問下，啱啱畢業未有正職，但keep住有翻兼職，咁我係咪 受薪人士（沒有固定雇主） ，定係我屬於失業？

但份兼職都係同一間公司，咁係咪又算固定雇主

白單你預出年2,3月啦

揀樓嗰日俾首期
收樓前約2-3個月開始搞按揭
成功按揭後開始供

可以

綠悠當年好多人放棄甩底

wm 2000 - 3000收到信唔該POST POST

有無人救下我

WM006XX 79號波岩岩收到信

利申：唔識

上網check吓究竟你返兼職嘅時數/性質使唔使報稅又或者強積金
如果唔使報稅/交強積金嘅話是但啦 唔寫就冇煩惱又冇影響

想問下排20都收到信
唔係排頭10先有得揀樓咩？
上次收唔到信 排15

其實非白核會唔會收信
利申冇咁on9用非白核

而家double左
甩底d人應該喊晒

想請問一下，老婆填表時已經懷孕（上網查過過咗指定週數）之前填表打過電話去問，咁而家想加埋個胎，電話長期冇人聽，等一陣直頭cut埋線，仲有咩渠道可以加人呀？

利申：白核2千打後，收到信

sorry

手快快

WM先岩

白長定白核

白核2千打後 有信 我前過你未有

答案： 唔需要加，加左無影響你組別 你又不會加你個b做業主

想問下你加嘅用意係

sorry sorry

我係WM

手快快打錯睇錯

今日收到信
請問呢份嘢係咪搵我公司
上司填完再打個公司印+佢簽名就得？
佢老味要31號前要交 但聖誕節寫字樓個個放假
我交條毛？

GM係咪排頭位都唔會有鑽1？

好扑街🤣

同埋佢話要俾雇主填
我老闆係何超瓊我點樣俾佢填阿？
定係俾我部門最高級個個就得？

係咪收信前會有sms 通知？

白綠核第一位都唔會有鑽1

有長者大曬

大公司通常都hr攪
我未等佢寄信 知黎緊聖誕
已經print定出黎拎番公司填
今日填好拎埋

有無嘢需要填/交

見佢 話可以自己影印一份 即係可以印定先

上司應該得 邊駛老闆 有公司印麻

咁真係31號前都交唔到咁點

12個月糧單/出糧紀錄

要交入息及資產申報表

真係綠家
我早過你都未有信

第一次申請 填表都填到頭都大埋
如果唔見左車輛買賣合約同保險合約 係咪可以收皮了
而家好灰

我都唔見左買賣合約 廿二年既2手車
之牌有巴打過折舊跟牌簿
合約我寫信解釋唔見左算 咁都要DQ就無計

呢d 差唔多等於架車出世紙 都唔見

我晏就去已經唔比入 佢本身寫辦公時間到六點

我都覺得好撚濕尻 有乜可能比得幾日人

交一年糧單 我都填唔切

我老豆份人好冇搭"sharp" 真係嘔血

折舊跟牌簿係咩唔識

佢寫明比七日你 呢啲太多人爭 聽天由命

就連老豆老母個欄填未婚定離婚我都唔知
因為佢地同前夫前妻離完婚後 冇再結婚然後生左我
有冇好人巴絲解答一下

其實我都唔識

最慘係中間有紅日呢

所以攪完珠第二日已經討論緊資產審查
所有文件有咁快得咁快搵出黎

不過我幾萬蚊車仔 希望影響唔大

睇下會唔會影響到個排位⋯怕得開放式唔知點搞

唔會，就算當你一開始有寫都冇影響，因為你條隊都係同一條，你又唔係有老人一齊排

一定要一年？
咁份野仲洗唔洗填？

我爸個架都係二手車 希望我地都pass啦！

明白，唔該晒

上網睇有人都係直接填個市價就算
成廿年車 幾萬蚊 計條撚咩

Mpf冇權益報表可以點

我老豆架車幾年貨仔 不過二手
希望ok啦本身已經好撚窮架啦 一架車算咩丫

冇得上網check？我岩岩都係login 網上ac dl返

無知一問

聯名戶口既錢係咪是但申報落其中一個申請人資產就可以?

利申白核2千中收到表 31號前交

填市價係二手個價定牌簿果個

我都搵唔到

二手價啦緊係 不過有咩事唔好搵我
可能我咁填無問題 唔代表你咁填無問題

無人簽收會點？
郵差放低張卡，無人去郵局攞又點？

唔係應該填申請表已經準備好

強積金供款証明無咁點搞。。。。

我都想問

交少呢樣得唔得，又打唔到去問。。。。

反而僱主證明我諗填唔到..我有晒銀行加MPF 12個月係咪就ok.....電話打唔到email 都彈返轉頭

我老豆無哂mpf d信，上網又check 唔到，有無人知可以點

請問一下

我下年一月開始被公司減薪，想問吓咁我個表應該填新人工定舊?

我見個表上面話揀樓前六個月裏面轉過工作嘅人只須填現職收入?

想問下借貸 點計落資產
佢個表又冇位寫

係囉 打極都無人聽

我都想知

我都想問

不過借完都無過資產上限就算了

照隊張僱員薪金證明書俾老闆填

計9月做緊嗰份工

今日收早去交表

我計完好撚接近限額
雖然冇話唔得

資產就係資產, 佢唔理你邊度黎, 話知你中六合彩定係借返黎

留番下星期一先交

點會冇証明架, 成撚日都寄單黎, 煩到嘔

凱樂3房629 唔知有幾高

如果低層 唔知最前啲人究竟會揀佢定係鑽石山

果貨尾十幾個單位都仲淨3房？

前面好似起酒店

撻訂重售

但好似話唔高 十層8層左右
睇YouTube介紹話個海係臭㗎

6個，無行啦🤣

問問大家，屋署要我交2020年9月9日資產淨值文件，係咪只可以拎9月9日呢一日，定有其他做法？

WM3XXX 收到信了

想問下綠表如果比左訂 但最後唔想要個單位
有無可能攤訂 keep返間公屋 下次再抽？

咁點解要咁on9

請問你係交左表之後先叫你交資產證明？？

我都想問，定成個9月月結單比佢都得？

抽中左白居二第三，佢叫我交文件，原來自己9月9日果時有save文件

thx all

照道理拎唔到9月9個日既單
我會照交月結單

唔係我 不過係有朋友家庭溝通上有問題 所以宜家想咁做
有無人知可唔可以
定放棄左就無左公屋

YouTube 睇過撻訂可以繼續住反間公屋的

夠唔夠荃西嗰個臭

咁送錢俾政府法

點解佢冇叫我交既

做資產審查應該要交呢類文件wo

可能我睇錯左

48xx 係咪放棄

依家溝通有問題咪解決左佢囉
都未開始比訂 又知有問題
點解仲要比訂

想問屋署交表投遞箱，係咪一至五都有得遞

箱係入面，有開就有得交
星期1-5
8點至6點
公眾假期除外啦

係咪即係第3千幾個揀?無咩概念

可以撻訂留公屋
但洗唔洗停抽一年就唔知了

應該係買左上上期東涌或者綠置居啦
好多人買完到驗樓先知原來個單位係細過自己間公屋

7~8k

報收入，老人家生果金洗唔洗報

唔洗

如果唔見左 評稅單點算。。 可唔可以親身去補領返

老人家單人綠表，綜援收入
我係佢個孫，加埋我老婆2萬幾人工，能夠做擔保人/借貸人向銀行借錢？

明白 我入返皇后山苦主區先

我表妹都都抽到白表單人東涌，搵緊裝修

懶人包： 政府包底唔使擔心 你唯一要擔心嘅就係萬一供唔起有機會俾人收樓

表已交

溫馨提示：有兩個箱 一個公屋一個居屋 唔好入錯

到底有冇人成功打到比主任問野
好撚想知 次次都比人CUT線

利申 係屋署返工都唔知邊到可以問到人

想問下係咪紅日唔開～？可能紅日先有假放去交～～定個箱係冇開都有得交？

唔知 個箱冇寫 而且我又走咗問唔到啲看更

等陣幫你問

可唔可以問埋如果達過7 日係咪會被DQ。。 而家疫情d 文件野比唔到老細簽。。

星期一至五朝早八點到夜晚六點
紅日就唔開

問左看更

啲看更應該答唔到你呢個問題
勸你有得交就交 依家冇人搵到主任

就係囉。。 連主任都唔返 更何況我地d 打公仔。。 就係文件唔齊

有幾多交幾多 唔好理了

人間有愛！唔該哂！

係 份野有寫 同埋比埋稅單同mpf
唔洗填

我交左九月月結單

頭籌嗰個買

係咪高啲嗰個箱 你講完有啲淆

高個個

借過錢既人先明白

借果筆唔係資產黎 係負債

asset liability

如果直接買二手居屋呢？

啱啱去咗摸門釘 想問吓係咪一交漏/交錯/或者填錯就898

稅單係指公司比黎報稅果張定交錢果張？

兩個長者夫妻有公屋申請，一人已離世，乎合家有長者優先計劃？

同問，呢個應該好多人想知，會唔會交漏嘢叫你補等等⋯
有冇大佬識得答，抽咁多年第一次有機會好驚，跪求賜教

你攪清楚佢係邊個先啦

我都想知。。。 得個7日點搞。。。

ZA借左10萬個啲

到時揀到樓要即時比本票大訂(樓價10%)？
但我之前點知會揀到咩單位同幾錢？

定係叫單人？

今日打左問二手車同statment答唔正果日既問題

勁

二手車冇買賣單問題？

係，不過都係比左case no我等回覆，佢建議咩尻車保牌簿都對曬上去先

3點幾，都係飛去1823搵客戶服務主任幫手

其實一直打就會有人聽
不過佢唔一定答但有需要佢會mark 低你問題搵人覆你

我諗冇左就叫你手寫張聲明就算
公屋審查係咁

起碼有個case number同錄音我打過去問，到時比人question都有case no ref先

本票12xxxx
唔夠即場寫支票

我上網見公屋係咁做
諗住照抄佢仲地做法

排wm41xx今日收到信，咁都有機？

7個工作天係咪唔計星期六，日公眾假期？

唔交就冇機

收到了 2日前

WM25XX 有喎

仲要中間有紅日

好多野唔識填
1.想確認下入息證明
如果係舊公司係咪只係交我個月結單可以了
2.家庭成員關係有個錯左應該點做

我WM22xx 計過起碼有粉1 中層揀
有冇計錯？

yes

22號開始寄 我23號收倒

難d 你能該粉1貨未 所以多數低層

房處填入息同要求比副本封信，今日至收到
但係要我29號交齊資料
交條毛咩

封信一早可以係房署個網down落黎print
我攪完珠第二日出左排位
已經print出黎搵公司簽

Sorry 講緊入息證明果張

唔撚明我個抽籖號碼排第6x，點X解都會有form收到架，肯x定唔會有得揀樓架啦

所有覺得唔會到你揀樓所以唔想填申報表既人
我好同意 所以一律建議你地唔好浪費時間填

WM係6x定第6x粒珠

第6x粒珠

白居二第6粒珠

我計過7除8扣排5千5到(有冇計錯)
當揀剩粉1 都唔係仲有400 幾500 個1房？
6橦加埋每層40個1房，咁到我揀都至少有10樓或以上？

我咁計岩唔岩？

唔係唔想填，係唔想填完交完又黎多次打擊同失望，所以潛意識覺得唔係頭5都唔會有樓揀

都係個句 填就有機 即使係0.0001% 唔填就係0
自己諗

假設dq/放棄3成人 加多1000-2000人好似你咁諗

封信23號出今日改到, 佢話7個工作天內交返去, 佢SET 左1月4號, 我計來計去7個工作天應該係1月7號, 咁即係邊個日子先係DEADLINE....

你一月七會交啦，房處DQ你，係佢問題，唔係你問題，下年可以再抽過，我支持你

由出信果日開始計7個工作天
23號出信 1月4號deadline
22號出信 31號deadline

巴打好好人

On99 簡樓次序係第5000頭都照收信 好心就簡淨有機先叫人心資料啦 仲要七日內 公司都work from home 緊 都唔知搵唔搵得設hr 簽野

前面啲人交唔到，你未有機囉

房署自己都心裡有數會DQ同埋幾多人甩底啦
上年都嗌多1000個no
今年單位double經濟又差位置又麻麻
嗌多2-3千個唔出奇

7日？其實人地由9月申請到依家俾咗2個幾月時間俾你準備

10-20樓應該問題唔大

居屋=公屋，大把白咭

係咪得白表先會收到信/填資料

有無打過去HOTLINE 問可唔可以延期交表? 而家WFH 搵鬼幫人定入息證明表咩...

唔好講到私樓冇白卡冇麻煩友

有冇人知山麗苑商鋪係咩位？
份sales booklet 都冇寫

要9月9號真係收到信先會知
佢可以A組要9月9
B組要10月10

商場？

yes，係公屋果邊？公屋係A 座果邊？

係哂公屋果面

住禮賓府都有條白卡啦

但事實真係少好多白卡麻煩友

白卡係少d不過都有
麻煩友同公屋不相伯仲 Fb上番各區討論區大撚把例子你睇

唔同類型既麻煩
做緊物管狗 幾個類型都做過
真係公屋最麻煩

35xx 收到

想問下強積金結餘係咪計資產🙏🏻 係咪要印埋個statement 比佢 。 謝謝

我比左政府比我報稅個張

咦
幾時搬左出黎
應該無入錯瓜，記得係正中間寫居屋

想問下係咪就算親身去都搵唔到人問野

過唔過到審查係咪唔會知，直到有冇收到揀樓通知？
通知又係得信？

5月轉左工要交2份入息？

過唔到會有DQ信

交9月做嗰份

請問萬一過唔到，大約幾時會收到DQ信？

早收早死心

唔記得啦，但一定會係揀樓前，唔好提我啲傷心事~

我想問問儲蓄保險 個d
4月開始供 年表 即係 上年4月到今年4月
咁 佢要既上年10月 到今年9月

點都俾唔到 咁可以點 求高手

強積金要報資產？

提埋最後一次得唔得，
衰咩比人DQ

提下提下唔傷心架喇

爆入息 ......

同問 我都係年表 係咪比最update嗰份佢就OK

想問吓
有冇人知做兼職係咪都要填 僱員薪金證明書？

好過你簡埋樓比埋訂先比佢有野check到你衰左 到時錢又無仲有機要坐

想問WM收到信未

收左好耐喇

樓上好多WM巴打都收左信了

非核唔洗諗

籌錢買白二喇

貴極都平過私樓

lum sum大但其實已經係平左

想問下 如果WS6XX有無機

第一次綠表抽完全冇經驗，見攪珠結果抽到我排第30又收到信，想問問有經驗師兄～有得揀樓機會大唔大？

仆街今日先睇信箱
聽日準備先

已經鳩填曬入咗箱，d文件出面信封都冇，就咁釘埋一齊交完算最多都係等通知補文件，或者俾人dq, 排第14個波，已知實有機會簡樓，但都係d豬頭骨，隨緣

綠表有信？
我見呢個PO咁多頁都好似係白表先有信
我綠表冇信第12號波

有信呀～要填入息申報！

fuck...我仲未有信

有型
咁多紙 釘書機點釘到

算啦 我理解為 最近個一年俾佢
只係覺得佢咁講係預人 9月30號 /之前一年內咁囉

填錯晒，邊度有新form拎

抽白居二就係唔想補地價
你補完不如直接買已補居屋

剛剛去左樂富，您可以拿張新既再填過，但您要show番封信比佢睇。因為有好多白撞冇信照拿form

今日星期六有開？

摸門釘

等星期一？

Form 保安姨姨可以比您，交表就要等營業日子

今日有得同保安拎？

想問下你係住緊公屋/有長者定點
我早過你都未見有信

白二家庭14號波都收到信喎，唔知機會大唔大呢？交資料有無特別要留意事項？

我綠長第8粒波都冇信收

真係綠長都要申報架咩？？

我都唔清楚
但見到有綠表話收到信都嚇一嚇
以我所知綠表應該唔使審查
根本政府有晒你資料

如果係公屋住戶用綠表申請唔使再審。

佢應該係排緊公屋及已進入配房階段，
再申請咗「綠表資格證明書」嚟買綠色表居屋，至要再審入息資產。

你有薪金證明唔使交稅表

強積金一年一份果份表
稅單有一張寫你d稅點計果張 好似係

有一項叫現金申報
即係你講幾多就幾多

想問下大訂大約比一成
咁如果我想按8成，係咪之後做按揭果時先同銀行攪再比多一成？

綠核排16x, 可以揀到咩?

緣核第14
有咩選

冇得咁諗，未補地價又唔使壓力測試又有政府擔保，一成首期又唔使做hkmc

如果你諗而家買未補地價以後補地價賣返出去，咁就一定好蝕

但係冇辦法個市場就係咁，lumpsum越細越貴，好多屋苑兩房平均呎價都貴過三房

我就交最新果份

資訊有D 混亂
想統計下
有冇綠表住公屋既收到信
我綠表2波依家都冇信收

有
冇

補左地價既居屋關白居二事?

交完表係咪等電話上去做審查？

想full pay係咪可以係揀樓果日比埋

但留意番如果你今年4月開始供儲蓄保險，你應該唔會有任何「紅利」可以計入其他收入，因為紅利正常第3年先show 係你account and statement。
Unless 你係single pay

當然唔係 岩岩開始供 有心

白表申請人 收咗信
但當時唔記得咗take 有長者
爸爸係超過60歲 咁應該可以點做

mpf 洗唔洗計入資產

下回請早 都已搞晒豬 你而家申報都冇用

一班弱智既就抽中 屌

Btw 按揭係咪一定批

到時比左首期先唔批咪仆街

基本上係 除非曾經破產又或TU 極差
但就算係都有銀行做 有銀行唔做

tu 去到咩grade 為差
本身借緊銀行錢係唔係有影響

個別銀行
有影響 但影響不大

下年剔番

應該未必

我同你差唔多

應該都係得馬1

對銀行黎講

B C還好

D E F已經係差

本身借緊錢一定有影響

keep住有借有還咪好既影響 銀行覺得你有track record 有信用

借勁多 或者 你搵2萬但每個月都要還萬幾蚊

銀行點借俾你

就算有房署包底 銀行都唔係開善堂

你唔還錢銀行自己都麻煩